Согласно полученным выражениям для интенсивностей переходов
\eqref{intensity:case1},
\eqref{intensity:case2},
\eqref{intensity:case3}
матрица интенсивностей переходов $Q$ имеет вид:
\[\label{matirx-Q}
Q = 
\setcounter{MaxMatrixCols}{12}
\begin{pmatrix}
N_0    & \Lambda_0 &     0     &     0     &  \dots &    0       & 0          & 0 		      &       0    &        0   & 0&\dots\\
M_1    &    N_1    & \Lambda_1 &     0     &  \dots &    0       & 0          & 0             &       0    &       0    & 0&\dots\\
0      &    M_2    &    N_2    & \Lambda_2 &  \dots &    0       & 0          & 0             &       0    &      0     & 0&\dots\\
\vdots &  \vdots   &   \vdots  &   \vdots  & \ddots & \vdots     & \vdots     & \vdots        &  \vdots    &    \vdots  & \vdots&\dots\\
0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   M_{c-1}  &   N_{c-1}  & \Lambda_{c-1} &      0     &      0     & 0&\dots\\
0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   0        &   M_{c}    & N             &\Lambda &  		0       & 0	 &\dots\\
0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   0        &   0        & M             &     N      &   	\Lambda	& 0 &\dots\\
0    &     0     &     0     &     0     &  \dots &   0        &   0        & 0             &     M      &   	N	    & \Lambda &\dots\\
\vdots   &\vdots     &\vdots     &\vdots     &  \dots &\vdots      &\vdots      & \vdots        &   \vdots   &\vdots	    &  \vdots & \ddots \\
\end{pmatrix},
\]
Стационарное распределение определяется предельным
соотношение:
	\[
	\vec{\pi} = \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}(t)
	\]
	Подробнее:
	\[
	\vec{\pi} = (\vec{\pi}_0, \vec{\pi}_1, \dots, \vec{\pi}_c, \dots) = (\lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}_0(t), \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}_1(t), \dots, \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}\vec{p}_c(t), \dots)
	\]
	\[
	\vec{\pi}_k = (\lim\limits_{t \rightarrow +\infty}{p}_{1k}(t), \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}{p}_{2k}(t), \dots, \lim\limits_{t \rightarrow +\infty}{p}_{n_kk}(t))
	\]
	Осуществим предельный переход в системе дифференциальных уравнений Колмогорова и добавим к полученной системе уравнений условие нормировки, система примет вид:
\[ \label{eq:ssae}
\begin{cases}
\vec{\pi}_0 \cdot \vec{1}^T + \vec{\pi}_1 \cdot \vec{1}^T + \dots &= 1 \\
\vec{\pi}_0 N_0 + \vec{\pi}_1 M_1 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_0 \Lambda_0 + \vec{\pi}_1 N_1 + \vec{\pi}_2 M_2 &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_1 \Lambda_1 + \vec{\pi}_2 N_2 + \vec{\pi}_3 M_3 &= \vec{0} \\
\dots \\
\vec{\pi}_{c-2} \Lambda_{c-2} + \vec{\pi}_{c-1} N_{c-1} + \vec{\pi}_{c} M_{c} &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c-1} \Lambda_{c-1} + \vec{\pi}_{c} N + \vec{\pi}_{c + 1} M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c} \Lambda + \vec{\pi}_{c+1} N + \vec{\pi}_{c + 2} M &= \vec{0} \\
\vec{\pi}_{c+1} \Lambda + \vec{\pi}_{c+2} N + \vec{\pi}_{c + 3} M &= \vec{0} \\
\dots
\end{cases}
\]

Решение системы \eqref{eq:ssae} можно найти используя матрично геометрический метод \cite{neuts}. Согласно этому методу решение системы \eqref{eq:ssae} может быть получено из следующего рекуррентного соотношения:
\[\label{eq:recurrence-solve}
\vec{\pi}_{c + i} = \vec{\pi}_{c + i - 1}R, (i\in\mathbb{N}),
\]
Матрица $R$ в соотношении \eqref{eq:recurrence-solve} является минимальным неотрицательным корнем матричного уравнения:
\[ \label{eq:homogeneous-quadric-eq}
\Lambda + R N + R^2M = 0
\]